# 시스템

## 용병
 [용병](/Documents/Systems/mercenary.md)문서를 참고.

## 재화
 [재화](/Documents/Systems/goods.md)문서를 참고.

## 평판과 개쳑도
 플레이어는 스토리를 진행하거나 임무를 수행함에 따라 평판과 개척도를 획득할 수 있다.
 각 마을마다 독립적인 수치를 가진다.

### 평판
 평판은 플레이어가 받을 수 있는 임무의 개수와 난이도에 영향을 끼친다. 플레이어는 임무를 수행하면서 평판을 올릴 수 있으며, 마을의 임무를 무시했을 경우에는 평판을 잃게된다.

### 개척도
 플레이어는 임무를 완수하고 마을 스토리를 진행함에 따라 개척도를 획득할 수 있다. 개척도는 단계별로 플레이어에게 보상을 지급하며, 최대치를 찍었을때 용병단을 파견보낼 수 있다.
 
## 임무와 파견
 플레이어는 용병단을 이용하여 임무와 파견을 수행할 수 있다.
 
### 임무 수행
 [임무](/Documents/Systems/mission.md)문서를 참고.

### 파견
 파견은 용병단을 다른 마을 혹은 임무에 파견하는 것이다. 해당 용병단은 일정 시간마다 베이스로 복귀하며, 이를 이용해 재화를 획득할 수 있다. 게임 자원의 주 수급처가 된다.
 
 스토리가 진행되고, 타 마을에 대한 개척도를 최대치로 높이면 해당 마을의 파견임무를 받을 수 있다.

## 주점
 주점은 게임의 배경이 되는 곳이며, 대부분의 행동은 주점에서 진행된다.

 주점의 크기에 따라 숙박실, 점원 수, 자원 재화의 자동 회복 수치, 자원의 보유 상한량이 바뀐다.

### 점원
 플레이어는 점원 채용 공고를 이용하여 점원을 획득할 수 있으며, 점원 채용 공고에는 금과 인력이 소모된다.

 점원은 숙박실, 주점 등에 배치될 수 있는데 각 장소는 점원능력치 합에 따라 제한조건과 보상이 다르다.

#### 유학
 유학은 금을 소모하며, 점원을 수도의 큰 주점이나 학교에 보내 능력을 향상시킨다. 점원의 등급이 상승한다.

### 숙박실
 플레이어는 숙박실에 배정할 골드와 식량을 지정할 수 있다. 골드와 식량이 배정 된 다음에는 모험가를 숙박실에 배치할 수 있다.
 
 숙박실에 모험가를 배치하면 친밀도와 경험치를 획득하는 시점마다 골드와 식량이 소모된다. 만일 배정된 골드와 식량이 부족하면 골드와 식량이 사용되지 않으며, 친밀도와 경험치를 획득할수 없다.

 숙박실에 배치된 점원의 수와 주점의 크기에 따라 사용할 수 있는 숙박실의 수가 달라진다.

### 주점 확장
 플레이어는 금, 인력, 자재 자원을 사용하여 주점을 확장할 수 있다. 주점 확장 시 주점에 물건을 배치할 수 있는 공간이 넓어지며 배치할 수 있는 점원의 수와 사용할 수 있는 숙박실 또한 늘어난다.